---
title: ""
weight: 1
bookHidden: true
---


# Tutoriel 9.2: créer la `VuePartie` dans l`Initialisation`

1. En VSCode, J'ouvre `Navigation` et `Initialisation`


1. Je copie le code suivant à partir de `Navigation` dans `Initialisation`

    * à copier

        $[java ./tut08_Navigation01]()

    * ici

        $[java ./Initialisation01]()


1. Dans `Initialisation`, j'utilise {{% key "Ctrl+1" %}} pour insérer le `import` de `VueRacine`

1. Je retire le code suivant de `Navigation`

    $[java ./tut08_Navigation02]()

1. Je m'assure que tout fonctionne

        $ cd tutoriels
        $ sh gradlew client


1. Je vérifie le graphe de mon frontal:

    <center>
        <img width="100%" src="frontend.png" />
    </center>


1. En particulier, pour l'`Initialisation`

    <center>
        <img width="100%" src="frontend_initialisation.png" />
    </center>

    * NOTES:
        * on va avoir besoin de la `VuePartie` à plus d'un endroit 
            * (pas uniquement dans la `Navigation`)
        * il est préférable de la crée dès l'`Initialisation`